指拒答議員提問違《基本法》 覆核王入稟控曾俊華、袁國強

財政司司長曾俊華昨日出席立法會會議時，根據律政司的意見拒絕回答被政府入稟司法覆核的四名議員之提問。有「長洲覆核王」之稱的郭卓堅，今日便入稟高院申請司法覆核，控告曾俊華以及律政司司長袁國強。

郭卓堅引用《基本法》64條認為，政府需要答覆立法會議員的質詢，但曾俊華昨日在立法會，卻表示不會回答四名議員的提問。他要求法庭頒令，指律政司向政府提供有關法律意見，屬錯誤、非法及違反《基本法》，並要求法庭頒令聲明，要政府官員按照《基本法》辦事。

他親手撰寫入稟狀到法院，但就在庭外坦言沒有信心今次司法覆核申請會獲批。他又指今次入稟是要令全世界知道「袁國強連小學都未畢業」，批評對方不懂法律。

曾俊華昨日在立法會財經事務委員會會議上，主動表示因有關法律程序進行中，不會回應4名議員劉小麗、梁國雄、羅冠聰、姚松炎提問。但政務司司長林鄭月娥下午改口，表示官員會答所有議員提問。特首梁振英今日出席行政會議前回應事件，稱事先不知曾俊華不回應四名議員的提問。

好波

識玩
根本應該咁做

佢禁多錢既

法援

欣賞

呢d先係善用社會資源

賣樓
佢係長洲好似有三間屋
覆下覆下賣左間